[幫人問] cccu 社工 asso vs 東華 nursing asso

有冇人俾下意見？
Cccu social work: 16萬兩年
東華 nursing: 11萬兩年

一定係東大

sw同nursing工作內容差好遠

東華係hd啊

係，寫錯

想知出路宜家邊個好d?

一定係nursing

想知東華en 係咪好差？

點解一定？

出路你指邊方面
有人工、飽和程度Etc

飽和程度唔知

Nursing工作壓力係咪好大，相比socialwork

兩種唔同壓力

但係睇你都唔係為興趣，無熱誠兩種都好難捱

但係hea有hea做嘅，睇吓你想做點嘅人
護士唔一定醫院，係老人院咪相對hea
但係人工就一定有差距
sw一樣道理
你自己諗吓跟唔同client
其實咪有唔同程度嘅壓力

另外sw你讀完個asso就諗住做嘢
你就讀完degree基本上都係機構入面最底層個個
你諗吓你自己壓力大唔大啦

點解你會覺得差先

因為東華呢個名定係針對課程本身先？
名呢樣嘢我就解決唔到嘅
但係你諗吓其實呢個課程係拎到en牌
咁護士牌呢樣嘢係咪真係咁容易拎呢
求求其其就可以比人？

Nursing 無後悔

事實係易拎，比得起錢基本上guarantee有牌
考試tips多，合格唔難，clinical既tutor鬆手
我眼見好多冇腦student都即將會pass
只不過真係做唔掂既話，到時同事針你杯你就另一回事

講番櫻主問題，其實要諗既話代表nursing唔啱你
社工都可以揸下攤，但護士既環境係冇心做真係好痛苦